{
    "question": "Jelaskan arti penting daerah dalam kerangka NKRI",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "daerah sebagai penyusun negara<br>saling bergabung menyusun semangat yang kuat dan menyatukan wilayah negara NKRI<br>yang diperjuangkan oleh kesatuan dan persatuan<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena daerah indonesia merupakan suatu tempat pemerintah untuk berdaulat dan sebagai tonggak persatuan bangsa indonesia",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "globalisasi-adalah-suatu-proses-tatanan-kehidupan-masyarakat-yang-394",
            "question": "globalisasi adalah suatu proses tatanan kehidupan masyarakat yang mendunia dan dalam pelaksanaannya... a) tidak dapat dibatasi oleh siapapun b) kurang dapat dikontrol c) tidak mengenal batas wilayah d) mengarah pada satu titik tertentu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. tidak mengenal batas wilayah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-diperlukan-kerjasama-antara-rakyat-dan-pemerintah-dalam-m-508",
            "question": "Mengapa diperlukan kerjasama antara rakyat dan pemerintah dalam membangun demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena supaya dapat mencapai hasil yang diingin kan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pengertian dari demokrasi adalah dari, untuk, dan oleh rakyat. jd, pembangunan negara juga harus ada campur tangan dari rakyat untuk mencapai hasil maksimal seperti yang diinginkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-positif-dan-dampak-negatif-globalisasi-337",
            "question": "Jelaskan dampak positif dan dampak negatif globalisasi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak positif globalisasi antara lain:\n\nMudah memperoleh informasi dan ilmu pengetahuan,\nMudah melakukan komunikasi,\nCepat dalam bepergian (mobilitas tinggi),\nMenumbuhkan sikap kosmopolitan dan toleran,\nMemacu untuk meningkatkan kualitas diri,\nMudah memenuhi kebutuhan,\nMembuat sikap terbuka, berpikiran luas.\nDampak negatif globalisasi antara lain:\n\nInformasi yang tidak tersaring,\nPerilaku konsumtif,\nKetergantungan dengan teknologi,\nPemborosan pengeluaran dan meniru perilaku yang buruk,\nMudah terpengaruh oleh hal yang tidak sesuai dengan kebiasaan atau kebudayaan suatu negara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya kali kalo contohnya <br>positif =<br>1. informasi lebih cepat didapat <br>2. perubahan tata nilai dan sikap<br>negatif =<br>1. pola hidup konsumtif<br>2. perilaku ke barat-baratan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-peristiwa-rengasdengklok-253",
            "question": "Jelaskan secara singkat peristiwa rengasdengklok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ir. soekarno dan moh. hatta di curi oleh sekelompok pemuda agar mereka segera menyatakan kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-menjadi-pemimpin-gerakan-non-blok-pada-tahun-299",
            "question": "Indonesia menjadi pemimpin gerakan non-blok pada tahun..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada akhir tahun 1955 yang diadakn konfersi di Bandung , jawa barat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berita-berita-dunia-yang-dapat-kita-akses-secara-langsung-anta-188",
            "question": "1. berita-berita dunia yang dapat kita akses secara langsung antara lain ..    a. siaran televisi, internet, dan majalah\r\nb. siaran televisi, internet, dan siaran radio\r\nc. surat kabar, buletin, dan majalah\r\nd. majalah, surat kabar, dan media elektronik\r\n\r\n2.dalam liberalisasi perdagangan yang akan lebih banyak diuntungkan adalah ..\r\na. pengusaha kecil\r\nb. pengusaha menengah\r\nc. pengusaha nasional\r\nd. perushaan transnasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 jawabannya D dan 2 jawabannya A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pluralisme-berasal-dari-kata-plural-yang-berarti-671",
            "question": "Pluralisme berasal dari kata plural yang berarti...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>P<span>l<span>u<span>r<span>a<span>l<span>i<span>s<span>m<span>e \u00a0b<span>e<span>r<span>a<span>s<span>a<span>l \u00a0d<span>a<span>r<span>i \u00a0k<span>a<span>t<span>a \u00a0P<span>l<span>u<span>r<span>a<span>l \u00a0d<span>a<span>n \u00a0i<span>s<span>m<span>e.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Plural artinya\u00a0berbaga<span>i/beragam<span>/bermaca<span>m-macam<span>.\u00a0Jadi\u00a0pluralisme adalah Suatu\u00a0kerangka</span></span></span></span></span><span>inte<span>raksi yg\u00a0man<span>a\u00a0seti<span>ap\u00a0kelo<span>mpo<span>k\u00a0men<span>amp<span>ilka<span>n\u00a0rasa hormat\u00a0dan toleran satu\u00a0sama lain,</span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>beri<span>nter<span>aksi\u00a0tanp<span>a\u00a0konf<span>lik\u00a0atau\u00a0asim<span>ilas<span>i\u00a0(pem<span>bau<span>ran\u00a0/\u00a0pem<span>bias<span>an).<span>\"Dal<span>am\u00a0pah<span>am\u00a0Sosial</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>kemasyarakatan berati suatu komunitas mayarakat yang sangat/amat beragam, bisa karena<span>lata<span>r \u00a0bela<span>kan<span>g \u00a0Suku<span>, \u00a0Bah<span>asa<span>, \u00a0Aga<span>ma, \u00a0Ekon<span>omi<span>, \u00a0Poli<span>tik, \u00a0warn<span>a \u00a0kuli<span>t \u00a0dst.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>B<span>u<span>n<span>y<span>i \u00a0I<span>S<span>M<span>E \u00a0s<span>e<span>n<span>d<span>i<span>r<span>i \u00a0b<span>e<span>r<span>a<span>r<span>t<span>i \u00a0a<span>l<span>i<span>r<span>a<span>n<span>/<span>P<span>e<span>n<span>g<span>a<span>n<span>u<span>t<span>/<span>p<span>e<span>n<span>g<span>i<span>k<span>u<span>t.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Jadi Kata PLURALISME berarti aliran atau penganut atau pengikut paham bahwa perbedaan<span>a<span>ta<span>u \u00a0k<span>e<span>ra<span>g<span>a<span>m<span>a<span>n \u00a0a<span>ta<span>u \u00a0b<span>e<span>rm<span>a<span>ca<span>m<span>-m<span>a<span>c<span>a<span>m \u00a0it<span>u \u00a0h<span>a<span>l \u00a0y<span>a<span>n<span>g \u00a0wa<span>j<span>ar.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Bila kita kaitkan dengan kehidupan bermasyrakat (khususnya di Indonesia) berarti memberipeluang dan menghargai keragaman dalam masyarakat Indonesia. Artinya, ada tempat dan<span>ruang \u00a0bagi \u00a0seluruh \u00a0masyarakat \u00a0indonesia \u00a0dengan \u00a0berbagai \u00a0latar \u00a0belakang \u00a0kehidupan,</span><span>Keagam<span>aan, Berpolitik, Suku,\u00a0Bahasa<span>,\u00a0dst. Pluralisme adalah salah\u00a0satu pilar\u00a0demokrasi....tapi</span></span></span>sering kali dipahami secara sempit...akibatnya menjadi kontrofersial seperti pada era 1999-2006<span>la<span>lu \u00a0ya<span>ng \u00a0be<span>git<span>u \u00a0ba<span>nya<span>k \u00a0me<span>ng<span>ha<span>bi<span>ska<span>n \u00a0en<span>erg<span>i \u00a0un<span>tuk \u00a0me<span>mb<span>ah<span>asn<span>ya!</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Kala<span>u \u00a0<span>kita\u00a0kait<span>kan\u00a0den<span>gan\u00a0kehi<span>dup<span>an\u00a0Bera<span>gam<span>a...<span>.ber<span>arti\u00a0men<span>gha<span>rgai\u00a0keb<span>eradaan</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>aga<span>ma\u00a0lain\u00a0disa<span>mpi<span>ng\u00a0aga<span>ma\u00a0kita\u00a0mas<span>ing-m<span>asin<span>g.\u00a0Han<span>ya\u00a0kemu<span>dia<span>n\u00a0pers<span>oala<span>n\u00a0Theo<span>logia</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>mem<span>bua<span>tnya menja<span>di\u00a0pel<span>ik\u00a0dan susah. Karena itu\u00a0bera<span>rti\u00a0bah<span>wa\u00a0dala<span>m\u00a0satu Agama akan</span></span></span></span></span></span></span></span><span>men<span>emp<span>atka<span>n\u00a0dan\u00a0mem<span>beri<span>kan\u00a0pelu<span>ang\u00a0dan\u00a0pen<span>gha<span>rgaa<span>n\u00a0terh<span>ada<span>p\u00a0berb<span>aga<span>i-ba<span>gai\u00a0aliran</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>dalam satu Agama....ten<span>tu ini\u00a0tidak bisa..karena ada begitu banyak aliran-aliran dalam\u00a0tiap-tiap</span></span><span>Agama \u00a0(Khususnya \u00a0KRISTEN, \u00a0ISLAM) \u00a0dan \u00a0aliran-aliran \u00a0itu \u00a0sebagian \u00a0besar \u00a0ternyata</span><span>sesa<span>t....<span>Tent<span>u\u00a0para\u00a0Roh<span>ania<span>wan<span>/toko<span>h/A<span>lim\u00a0Ula<span>ma\u00a0Aga<span>ma\u00a0tida<span>k\u00a0bisa\u00a0men<span>erim<span>a\u00a0pah<span>am\u00a0ini</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>sebaga<span>i\u00a0bentuk yang harus\u00a0diterima dalam kehidupan Beragama...Karena memang beda hidup</span></span><span>bermasyarakat yang Plural dan Kehidupan Plural dalam satu agama</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> Plural artinya berbagai/beragam/bermacam-macam.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-peran-wikana-dalam-peristiwa-seputar-proklamasi-525",
            "question": "Sebutkan 2 peran wikana dalam peristiwa seputar proklamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0yang membawa ir soekarno ke rengasdengklok supaya tidak terpengaruh oleh jepang<br>2. juga yang mengatur semua keperluan pembacaan proklamasi di rumah bung karno<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-semangat-persatuan-dan-kesatuan-896",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan semangat persatuan dan kesatuan bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bersatunya macam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan seras</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-orang-yang-baik-menghargai-orang-yang-berbeda-suk-297",
            "question": "Bagaimana sikap orang yang baik menghargai orang yang berbeda suku?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berteman tidak membedakan warna kulit, bahasa, cara beribadah, selalu menjaga toleransi, dan bersikap sopan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dia tidak akan membedakan<span> warna kulit, bahasa, cara beribadah, selalu menjaga toleransi, dan bersikap sopan</span> kepada teman atau sahabat yang berbeda suku serta akan menemaninya.<br><br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}